%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.

\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% modern themes
\moderncvstyle{banking}                            % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                                % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

\usepackage{import}

% personal data
\name{Lucas}{Muniz}
\title{Curriculum Vitae}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{Salvador, Bahia}{Brasil}{}
\phone[mobile]{+55 71993751100}                   % optional, remove / comment the line if not wanted
\email{lucasmuniz52@gmail.com}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\homepage{bitbucket.org/lcsmnz/}                         % optional, remove / comment the line if not wanted

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                          % to typeset your resume in Chinese using CJK
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle

\small{Formação em engenharia elétrica pelo centro universitário Senai Cimatec. Possui interesse no desenvolvimento de eletrônica embarcada, mas com fortes habilidades para gestão e negócios. Desenvolveu experiência em projetos de com o envolvendo hardware e firmware. Buscando por oportunidades como engenheiro júnior afim de trabalhar com desenvolvimento de sistemas embarcados.}

\section{Habilidades técnicas e pessoais}

\vspace{4pt}

\begin{itemize}

\item \textbf{Firmware:} Proficiência em: C, Python, Matlab, 
\\Habilidades básicas em: Assembly, C++, VeryLog.
\\Conhecimento em ferramentas de controle de versão, GIT 
\\Conhecimento em protocolos de comunicação serial. 

\vspace{3pt}

\item \textbf{Hardware:}  Conhecimentos sólidos em Eletrônica de potência, circuitos analógicos, circuitos digitais e roteamento de placas. 
\\Conhecimento básico em análise de EMC e EMI
\\Boa Habilidade de solda SMD.

\vspace{3pt}

\item \textbf{ferramentas:} Cube IDE, Altium, Matlab, Eagle,  LTspice,  touchGFX, Segger System View, STM32cube Monitor e programmer, Doxygen, QtDesigner e Figma. 

\vspace{3pt}

\item \textbf{Soft Skills:} Criativo, pensamento crítico, comunicação eficaz, inteligência emocional.

\end{itemize}

\section{Experiência de Trabalho}

\vspace{6pt}

\begin{itemize}

\item{\cventry{Janeiro 2021--Março 2022}{Estagiário}{Eletrônica embarcada}{Senai Cimatec}{}{\vspace{3pt}
Trabalhei com o desenvolvimento de \textit{firmware} embarcado para as plataformas STM32H753 e STM32F407. Onde adquiri experiência em diversos protocolos de comunicação como USART, I2C, SPI e USB, entretanto desenvolvi firmware com RTOS (FreeRTOS e CMSIS-RTOS V2), programação BareMetal. Fui responsável por gerar toda a documentação usando doxygen. Como outra experiência de programação, desenhei IHMs usando Qtcreator em python. Ao trabalhar com design de \textit{hardware}, fui designado para projetar muitos circuitos, com conversores DC-DC, fontes AC-DC, filtros analógicos, circuitos microcontroladores com diferentes interfaces. Todas as PCBs foram feitas com Altium Designer e fui responsável pela soldagem e teste das placas.}}

\vspace{6pt}

\item{\cventry{Agosto 2019--Dezembro 2020}{Bolsista graduando}{Embrapii}{Senai Cimatec}{}{\vspace{3pt}
Nesse período, trabalhei como bolsita graduando no desenvolvimento de um microscópio de força atômica com espectroscopia Raman. Fui responsável por propor diversos circuitos, paras as diferentes necessidades do equipamento.  Assim, projetei placas com canais de comunicação paralelos de alta frequência, placas com módulos FPGAs, SBC, fontes de alta tensão,  filtros analógicos para instrumentação, circuitos digitais e microcontrolados. Além de propor os circuitos, fiz a disposição e roteamento das placas, montagem e testes. }}

\end{itemize}

\section{Educação}

\vspace{5pt}

\subsection{Qualificações Acadêmicas}

\vspace{5pt}

\begin{itemize}

\item{\cventry{2016--2021}{Graduação em engenharia elétrica}{Centro universitário Senai Cimatec}{Salvador}{}{}}

\end{itemize}

% Publications from a BibTeX file without multibib
%  for numerical labels: \renewcommand{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}% CONSIDER MERGING WITH PREAMBLE PART
%  to redefine the heading string ("Publications"): \renewcommand{\refname}{Articles}
                    % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Publications from a BibTeX file using the multibib package
%\section{Publications}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

%-----       letter       ---------------------------------------------------------

\end{document}


%% end of file `template.tex'.
